俄國萬人上街 抗議政府以資安為由控制網路

中央社 莫斯科10日綜合外電報導
俄羅斯今天有上萬名民眾聚集街頭，抗議政府日趨嚴格的網路政策，批評人士認為，相關政策終將走向「全面審查」，導致俄國與世界隔絕。
莫斯科出現集會活動，其他城市也有較小規模的示威，抗議俄羅斯國會下議院支持一項網路規範法案。這項法案以加強網路安全為由，要求俄國建立自己的網域名稱系統，無須經由國外伺服器。

批評人士指出，這是在俄國總統蒲亭（VladimirPutin）執政下，企圖管制網路內容的最新舉措，也有人害怕俄國成為北韓那樣，朝著完全脫離全球網路方向前進。

社運人士表示，超過1萬5000人參與集會，傾聽網路和媒體權倡導者和音樂人發言，他們對近幾個月來政府的施壓感到不滿。警方提供的估計人數是他們的一半。

一名23歲學生告訴法新社：「我們會在這裡是因為俄羅斯正在清算匿名使用者。當局正在立法讓他們能毫無理由地將人關入監牢、封鎖線上資源和取得資訊的管道。」

一名來自西伯利亞的網路倡議者說：「政府正和自由對抗，包含網路自由。我會這樣說是因為有人因一則推文，在牢裡待上一個月。」

「今日俄羅斯」（RT）網站報導，集會主辦單位堅稱至少15人在活動前遭到拘留，示威結束後也有13人被捕。

法新社記者目擊一名男子在集會入口附近，被抓著手腳強行拖離。這次的集會經過市府有關當局許可。

法新社報導，俄國非政府組織人權監督團體OVD-Info指出，集會共29人遭拘留，當中有1名記者。

另外，國會議員上週批准另一項法案，將允許俄羅斯國家資訊科技、通訊及大眾傳媒監察機構（Roskomnadzor）封鎖所謂發出「假新聞」的線上媒體網站。

獨裁國家最大敵人永遠係人民幾乎完全自由既西方國家